\documentclass[a4paper,reqno,11pt]{scrartcl}
\usepackage[T1,T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{amsfonts, amssymb, amsmath, amsthm}

\usepackage{geometry}
\geometry{a4paper,top=1.5cm,bottom=2cm,left=1.8cm,right=1.8cm}
\usepackage{enumitem}

\righthyphenmin=2
%\sloppy

\renewcommand{\le}{\leqslant}
\renewcommand{\ge}{\geqslant}



\begin{document}

\section*{Задачи к экзамену}

\begin{enumerate}

 \item * Вычислите определитель матрицы
$$
\begin{pmatrix}
1 - i & 0 & 1 \\
0 & 1 + i & i \\
1 - i & -i & 1 \\
\end{pmatrix}
$$

\item * Докажите, что всякий линейный оператор любую линейно зависимую систему векторов переводит в линейно зависимую.

\item * Выясните эквивалентны ли следующие билинейные функции:
$$
2x_1y_2 - 3x_1y_3 + x_2y_3 - 2x_2y_1 - x_3y_2 + 3x_3y_1
$$
$$
x_1y_2 - x_2y_1 + 2x_2y_2 + 3x_1y_3 - 3x_3y_1
$$


\item ** Число инверсий в нижней строке перестановки 
$$
\begin{pmatrix}
1 & 2 & \ldots & n \\
a_1 & a_2 & \ldots & a_n \\
\end{pmatrix}
$$
равно $k$. Найдите число инверсий в нижней строке перестановки 
$$
\begin{pmatrix}
1 & 2 & \ldots & n \\
a_n & a_{n - 1} & \ldots & a_1 \\
\end{pmatrix}
$$


\item ** Найдите собственный вектор оператора $$f \to \int \limits _{-x}^x f(t)dt$$ в линейной оболочке $\left<\cos x, \sin x, \ldots, \cos mx, \sin mx \right>$.

\item ** Докажите, что множество многочленов имеющих корень $\alpha \in \mathbb{R}$ является подпространством $\mathbb{R}[x]_n$. Найдите его базис и размерность.

\item *** Докажите, что если два линейных оператора ранга 1 имеют равные ядра и равные образы, то они перестановочны.

\item *** Пусть $\sigma \in S_n$. Докажите, что $\sigma = \alpha \beta$, где $\alpha, \beta \in S_n$ и $\alpha^2 = \beta^2 = \varepsilon$.

\item *** Докажите, что если оператор $A^2$ имеет собственное значение $\lambda^2$, то одно из чисел $\lambda$ и $-\lambda$ является собственным числом оператора $A$.

\end{enumerate}


\end{document}